【武漢肺炎】資技辦稱已將擬似「安心出行」交警方處理 重申程式合法不構成私隱風險

政府早前宣布解封戲院等受限處所，但市民進入時須使用「安心出行」程式，網上隨即出現多個假冒的程式或網頁。政府資訊科技總監辦公室今日發稿，稱製造或使用有關偽冒程式有可能觸犯相關法例，指已將所有懷疑網站及流動應用程式交由警方跟進。

資科辦提醒，登入或使用來歷不明的網站或應用程式會構成網絡安全及私隱外洩風險，市民應做好資訊保安及切勿以身試法，強調會繼續做好「安心出行」流動應用程式的解說工作，呼籲公眾認清事實，切勿輕信虛假和失實資訊。

資科辦又提及，個人資料私隱專員公署昨日確認「安心出行」符合《個人資料（私隱）條例》，重申程式無須用戶登記，沒有追蹤功能，亦不會備存用戶資料到任何政府或其他系統，個人行蹤不會外洩，絕不構成私隱風險。

安心出行有冇source code比公眾睇過?

唔使登記，但又要用電話收登記code?

支妓辦

不如解釋咗點解要有擷取運行中應用程式嘅權限先啦

點解唔open source

妓女比共產黨更可信

最危險咪你隻安心出殯囉

無追蹤功能點解要裝?

擬似？疑似？